80後斥娥六招冇用 ：每日150個嚟 根本供不應求

特首林鄭月娥強調房屋政策是任內重點工作之一，日前又推出「娥六招」稱希望幫助不同人士置業，但仍無助撲熄民怨，不少無殼蝸牛今日都有上街發洩不滿。

有80後嘆房屋政策向地產商傾斜，「官商勾結」，又認為每日150個單程證名額，間接導致房屋供應不足；又有80後屢次申請抽居屋打算置業，但「無一次抽中」，嘆即使「娥六招」將居屋由7折下調至5折，但「咁樓市繼續升，5折咪一樣係貴！」。有市民形容林鄭是傀儡，對於政府的新房屋政府，認為有「少少用」。有參與遊行的社工認為，林鄭懂得收買人心，如利用新推「娥六招」等。有大學生就認為「娥六招」等新房政只是政治手腕的一種，安撫市民是有效，但成效就未知，形容林鄭「真係識玩」。

淋病 ： 觸及國家底級寸步不讓

每日150隻支蛆蝗蟲！
再加磚才，地下黨員，支資工作人員！

每日可能有200隻以上⋯

係囉 源頭減廢丫嗎

有數據話專材加家屬，每日都過百
基本加哂每日300好正常

食屎啦佢

條女比連登洗左腦
以為樓升真係關150事

職業五毛話唔關事
林鄭話無証據顯示有關連

將97後單程證落黎既人同佢地後代全部遺返，樓價馬上下跌

技術上，單程證只係上面單方面發出，香港呢邊有權唔批准入境，宜家只係政治上港府配合接收唔敢say no

支那製造2025

啲人點會咁戇居幻想政府會推倒樓價，世界上無政府會故意咁做，我當政府好叻令到樓價未來一年都唔升，一年內你又買唔買得起先？

正常政府唔會亂推倒樓價
同樣都唔會任樓價離哂地咁升

岩呀，所以當年推左辣招，防止炒風，依家嘅升係需求製造。

支持你個支那狗國超英趕美都叫盲反新移民

如果新移民未住夠7年非經常性居港唔可以租/買公屋/居屋呢
呢樣野香港政府可以揸到主意
一生效應該即刻冇一半人輪
新落嚟嗰啲又搶唔到公屋
諗唔諗得過？

單程證：聲稱150
家屬團聚(配偶為香港人)：不明
家屬團聚(老人為香港人)：不明
專才(外勞)：不明
非法溜留：不明
來港產子：不明

真係唔知有幾多

家屬果啲全部計哂落150單程證

「回歸」咁耐都無幾多個 whistleblower
除左阿施sir

日後有埋真正外勞做流動人口
唔買樓都迫撚死人

依家已經係迫撚死人

點解可以住咁鳩多人🤦🏻‍♂️

每日150人

留學+畢業做野(degree/master/..)每年可能都過萬

投資移民

專才移民

今年仲加左個輸入IT人

上次入境處先話要派8百幾萬張身份証 自己諗咩事啦

唔止150，仲有好多假專才，諗吓個唐乜玲點解有簽證就知。

如果佢識玩應該等夠7年攞埋居留先權玩，到時就可以大聲叫"禾欺傷梗忍"。

大陸限制買賣商品房 (70年期)
啲錢等住黎香港炒樓

深藍: 底線
淺藍: 非底線

應該要分返開公民同居民兩種身份，落黎住夠七年都只係永久性居民而無公民權利，例如參與政治權力，福利制度同稅率等等
香港要將福利同教育區隔開每日150個同父母都係土生土長既香港人

佢落到黎咪強制搬去大灣區 咁就掂晒

全個香港起晒樓都唔夠用啦

支持

2025呢？
2025呢？
2025呢？
2025呢？
2025呢？
2025呢？

又要踢人落黎,又要香港人上返去
將踢落黎既人踢返上去
唔好話咁都無審批權,大灣區機遇處處 唔批都識自己返上去

唔取消150, 填海係冇用

填埋林奠屋企都無用

好撚憎大陸人

仲未撚計NDS搶高晒

識唔撚識基本經濟學?
demand and supply影響price明唔撚明?

你睇吓佢個名先啦

撚識佢咩,連登咁撚多蠢人/五毛邊記得咁撚多

你啱

好多港佬臨老就整一兩件大陸婆黎香港, on99

根本係杯水車薪
用個極端少少既比喻
個個星期你都有機會買六合彩中頭獎呀
你會唔會感謝馬會俾你發達既機會？

粥少僧多 道理

咁關咩事？

回雞後啲單雙同後代全部趕走曬

應該用加分制決定先後次序

3粒星+20分
歲數*0.5 =+分
家庭排隊+10分

唔同分既group 可以排唔同條隊
咁至公平

做唔到取消150架啦
其實佢肯限制外來資金應該會更有用

雖然我都好憎每日150個, 但而家香港人又唔生, 再係咁香港無新血無生產人口又老化都有問題

如果取消150
你估下D 洗潔 洗碗 保安 下欄工作邊個做？
唔好玩啦 大佬

香港得以生存係因為自由經濟, 咁搞發對經濟好大破壞, 除非你想攬炒

150個係有佢既存在價值

你知我地香港班傑青啦, 低下工作辛苦無冷氣無大錢賺佢地唔會做, 好有大志

而家講緊樓價, 唔係講工作呀
150落黎唔通放佢地係街訓?
用地起公屋比佢地都係成本黎

譚仔個堆阿姐
各大零售超級市場既收銀
清潔 洗碗 等等
重未計 地盤女工
呢類工種 全部係新移民做主力
如果無佢地 可以有咁繁榮 有咁方便？

其實而家咁樣既需求根本就係要起新市鎮, 一次過有幾萬甚至十萬既供應
年年得幾千個, 根本永遠唔會滿足到

停左150
十年後呢D工 穩鬼人做咩
社會咪一樣出現問題

係班傑青眼中佢地個個攞綜援

唔講喇, 一陣又俾人話五毛

你知唔知點解D 人唔生呀

解決左班地產商派黎既環保撚先

點解??? 願聞其詳

限買樓投資
有幾大破壞
其實之前已經有bsd係針對非港人買家，亦唔見有破壞香港自由經濟發展同聲譽
不過set得差人地根唔唔care比多少少錢

笑撚死 唔夠人咪輸入外勞 乜要派身份證先有人落嚟做嘢嘅咩

住都冇得住，仲講呢啲？
就係因為樓價太高先唔生
事實上，工資，學歷通漲等等先係低下階層工作冇後生仔做嘅主因，唔可以咁偷換概念
再者，而家有幾多人真係有去做野，又有幾多拎老綜冇生產力你又知唔知？一日150個呀講緊，譚仔都冇150間啦，點請晒咁多人？最重點嘅問題係佢地都要住，佔用緊香港人本身有嘅資源去住呀

根本就係，日日幾百個（記住唔係百五），大陸十三億人源源不絕咁嚟你話要起幾多樓先夠？

外勞都有問題, 佢地賺完錢就走, 香港長遠資金都係流失

同佢解釋唔到咁多
冇150佢可能要落譚仔幫手

又有80後屢次申請抽居屋打算置業，但「無一次抽中」，嘆即使「娥六招」將居屋由7折下調至5折，但「咁樓市繼續升，5折咪一樣係貴！」

咪講咗居屋定價同樓價脫鈎，同市民入息掛鉤囉

私樓升幾多，佢咪又係買唔到

冇腦80後，抵佢買唔到樓

外勞唔洗住？

上網查下好困難？

2014 - 香港中文大學亞太研究所-生育率問題調查

當問及導致香港生育率低的主要原因時，大致可歸納為三大原因，香港養育子女經濟開支大，居住問題，以及對教育制度信心不足。結果顯示，近四分一（23.8%）受訪者認為「養育子女需要用好多錢」是香港生育率低的主要原因；其次是「房屋問題（例如置業有困難、居住環境太狹窄等）」，有兩成（21.6%）被訪者持這種看法。另外，約有一成受訪者歸咎於「教育制度問題」。

以上原因全部都同政府政策有關

同起堆填區道理一樣，你而家係咁起堆填區冇用架，廢物多唔夠位問題都係到，要由源頭入手，減少廢物，即係咪撚放啲大陸人落黎呀

你無得住姐
唔係個個都無得住
香港無左每日呢150個新力軍 就會無哂活力
社會幾時都需要基層

要有人報復社會，暗殺高官，班友先會醒

2014年...

每日150個講緊接近廿年前

廿年前香港人已經唔想生, 出生率低先導致每日150個既需要

張超雄會幫你調返轉

你知唔知自己講緊乜，單純諗佢地份人工？你做老細唔賺錢又點會請人呀
你咁講呢個世界全部國家都唔會請外地人啦

外勞申請到公屋？

外勞落香港做野 就唔洗住？

咁住邊？

係大部份香港人都講緊樓價太貴，上唔到車，你回一句「唔係個個都無得住（就得）」 就係講緊冇錢冇得住囉，政府資源比大陸人搶晒呀
點解可以講到冇左一日幾百個大陸人香港會陸沉咁？而家完全已經係超負荷，點睇都應該停
香港地本身都大把基層，上面已經回應左嘅你當睇唔到 係咪skip左啲問題就當冇事發生

咪躝返深圳住每日來回

咁而家唔想生係因為每日150喎,政策唔洗與時並進？

租樓囉 有咩問題
最大分別咪係有冇公屋囉

我知自己講緊乜, 係你唔知我講緊乜.

好似起完一橦樓咁, 老細賣出去係賺左錢, 但佢既支出人工如果係俾香港人, 依班香港人會繼續留係香港消費促進經濟.

但如果係外勞, 班外勞就會拎番去佢地自己國家消費

咁而家我都同意要收緊番, say可能每日100咁, 慢慢咁減少

咁佢地係香港唔洗食瞓痾娛樂買野

你咁講呢個世界全部國家都唔會請外地人啦，請外勞 = 個國家蝕緊錢喎

其實150個單程證配額只係影響到窮人同廢人

有錢人，生意人都唔知幾歡迎佢落嚟做奴隸同埋炒貴香港樓

你係業主 你都唔會租比外勞啦
你知業主門幾矜貴
再者呢班外勞落黎做基層工作 搵得幾多錢？
有幾多錢可以滿足班吸血業主?
唔好再賴150啦
150個政策 一來出於人道 中港家庭團聚 香港男人衰咸濕
二來 活化香港 為低技術勞力工作 輸入勞動力

你可以屌 政府無做好房屋預算 但當年想推8萬5 撞岩97 03 只能夠講唔好彩
比d時間政府修正下 唔好日又屌夜又屌 對個世界無幫助

ok 其實你真係肯减已經係個好開始

但香港政府

佢地拎福利,係富人中產拎

要按制個香港人同外勞既比例，至於比例幾多就留番俾專業人士研究

Yes
根本就係睇中呢150個既勞動力
咩都肯做 不知幾好

有錢人，中產點會同佢哋爭福利？

有錢人,同中產,都會用到政府野,例如醫療,道路,教育

稅就幾時都係交咁多架啦

啲下欄工冇佢哋真係搵鬼做

NO ,如果冇基層拎咁多資源救濟,D錢就會發展其他方面

日本同老美,都因為人口問題,已經開始用AI,唔會再靠勞動人口,,
你唔見超級市場已經開始自助收錢

依家連廚房佬都大部分係 新移民

香港都慢慢行緊
到時發展成熟 再Cut 150個都未遲
香港D科研 慢慢等下啦

每日唔只150人黎HK,,有好多冇公佈,有錢仔同高官女,,,,

影響極微，你諗下果150人會住咩區，打咩工，讀咩學校

極少會同有錢人中產overlap

香港一向買技術,只要日美做我好,香港好多商家會買,,24小時唔洗休息又冇投訴,,

連大陸好多速遞公司都好機械人

不會,,,好多窮人,交通巴士要作出更多班次,路上更多車,,,
學校有更多基層小朋友,係咪要更多資源請老師...

我15年前係外國讀書超市已經係自助收錢

香港唔行唔關科技事

150人唔係全窮,,有好多人,有錢,,,黎到香港買樓買車,,,走後門黎HK

開始會行,,,,

香港人到時咪唔比錢

平均資產/gdp/投資 係幾多?

【Now財經台】現時經常提到中港融合，香港逾700萬人口中，內地人佔比愈來愈多，大家又是否知道內地來港移民的相關數字？

原來，現時每年約有4萬至5萬名內地人持單程證來港，2003年至今累計來港人數達693800人，佔全港人口約10%。不過，現時的新移民主要為40至59歳的偏高齡女性，當中大部分人教育程度不高，更有逾一半人來港後沒有工作，香港社會福利開支會否因而上升似乎會是個潛在問題...

低下階層唔係問題，係唔做野至係問題

以前香港咪一樣大把英國佬做呢D野
你計下 97年開始 每日150
已經有一百萬人落左香港
如果無左佢地 香港依家可能已經 經濟萎縮

有個事實,,係大陸好多高官,因為唔可以做香港人,,,所以叫D仔女黎HK做香港人,,

佢地父母會比好多錢,,黎香港買幾萬樓,,,呢班人,,,對香港完全冇感情,,,只係當香港逃出中共第一步,,,好多再去歐美

所以有產階級咪多謝佢哋，窮嘅幫手打工，有錢嘅炒樓租樓

97前,係大陸政府要求香港政府放150人黎,,,

英國人都走,,,點理你香港同大陸....

香港男人衰咸濕 無計架喎

有好多,,呢個係事實

但而家大陸人黎香港唔係為經濟,,,係為中共

沒有工作定沒有申報工作

Anyway 對有錢人冇影響

好撚多五毛狗

日日150個，填到出南海都冇用啦，仆街

冇人做，僱主自然會加人工吸引人入去做，市場自己會調整，對你影響可能只係買嘢貴咗，都仲好過買唔到樓

真搞笑

你想上流咩
大陸啲唔見得光嘅黑錢配合港共高地價政策炒到你啲樓貴晒

想下流住公屋咩
大陸每日批150個貧賤蝗蟲搶你公屋
生到一家六七口 逼政府批佢上樓
有啲地盤狗上面搞大個北姑肚
再計好晒分點樣加快批大陸妹落嚟香港住

同屋企人住
得 但你想組織家庭 難啲喎
條女見你冇樓 會比塊閪你屌大個肚咩
長期同屋企人住點方便扑野
百物騰貴 有冇足夠錢比下一代過好嘅生活
童年唔開心 大個上連登然後屌自己老豆老母冇錢廢點算

唔生 共產黨咪加快洗你香港人血 同化成深圳市大灣區賤民囉

如果已經有樓呢

所以150最大影響係窮人同冇能力嘅人

呢個先係唔行最大嘅原因

點解唔關
地就得咁多 人就愈黎愈多 住屋需求大左 樓價咪升囉

咁你都希望你下代都有能力買到樓㗎嘛，當然你好有錢幾層樓喺手都唔會care少咗150人做廉價勞工令你買嘢貴咗嗰少少啦

你返去中共啦馬撚

幾多?

但平均多都係無用, hk 人均都有幾萬月入......

你就真係洗撚左腦

點會報出黎，報出黎想比老習斬？

身邊真係有好多港豬仲覺得香港人口增長好少

我圈子入面所謂官二代，有錢佬，落黎香港做香港人，買野都幾千幾萬咁買

幾億先岩

條友on99 都震
你試下無150個
三大蝗村
水泉澳 安達 啟晴
將一半轉做居屋 你估下個樓價會唔會咁高？
如多野一層層慢慢影響嫁 傻仔

最好笑有個官二，上面老豆老母係咩反貪部門，但個女係香港住幾億屋

o係支那有樓點解要o係香港做o野，拎老綜跳老舞好過啦

諗下點解777一講新移民就發火就知，中共一定知個班人有咩目的

仲有，每日150個係單一來源，咁樣做只係沖淡香港原本生活習慣，全部都係外來物種一定死硬

150唔即刻變到0無得搞，其實香港咁細既地點承受咁大量外來低級人口，正苦唔肯正視問題

每日150個窮民落黎排公屋
依家仲要留返d地黎起公屋減少私樓供應

出街都迫架

中產有錢佬都要行街買野食，周圍點哂種你估佢地好LIKE？

係，每次佢都發晒癲，但完全無力反擊，只係一味話單程證香港無得管，我屌佢啦，你咪唔好比人入境囉

政府唔係要推倒樓價，而係要人人有屋住。

你依類人先會將住屋當成商品

無人做咪加人工囉屌你。

其實咁多人落嚟，人越多，必須品零售業咪一直有市場囉，你睇呢d鋪頭背後咩公司就明點解政府同商家佬都咁支持香港咁多人。

琴晚才子講大陸對美國貿易戰，班有錢大陸人要保住自己錢第一步一定黎香港買樓，所以香港只會樓越貴。好多大陸人黎香港只當香港係銀行

邊個既香港？

根本150之中大把中老年廢柴，重要有文盲。連英文字母都唔識都有。
後生既又低學歷

輸入既全部廢物黎。根本唔係改善老化問題，而係惡化

就係有佢地，平均工資先唔識上。
理應係加人工吸引本地人做，而唔係引入外勞，咁樣著數既永遠係商人，埋單既係市民

你比佢地落黎工作
唔代表要比福利同居留權

新加坡就係例子

學某人咁講
可以香港工作 支那居住架

咁之後點做？
踢哂佢地走？

哈你同jr所對支那人既態度真係一東一西

上面班人好明顯分唔清咩係外勞同移民

外勞係你只需要出個working visa比佢，而唔係比居留權，社福同投票權
宜家支那班人咪成日講咩「1小時生活圈」既，香港返工，收左工返支那住
得唔得先？

人地深圳上海不知幾醒，分開哂

個150個其實會搞到香港人口老化嘅問題越黎越嚴重
成條街都係老人家

所以我咪話外勞會張香港資金帶走, 長遠仆硬街